<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>小说 on 谷栗杳</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
        <description>Recent content in 小说 on 谷栗杳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>谷栗杳</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 10:10:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>围城 读后感</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%9B%B4%E5%9F%8E-%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 10:10:17 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%9B%B4%E5%9F%8E-%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;读后感&#34;&gt;读后感
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;围城主要讲述的是20世纪40年代左右，方鸿渐及其朋友、家人、同事之间交际、求职以及爱情相关的故事。按照我粗糙的印象，整个故事大致分为：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;方鸿渐、苏文纨、唐晓芙、赵辛楣等的感情瓜葛；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;方鸿渐、赵辛楣、李梅亭等五人前往三闾大学任职的跌宕路途；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;方鸿渐等人在三闾大学的任职日常；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;方鸿渐夫妇结婚后的琐碎日常。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;小说最后以一地鸡毛的结局结尾，留给读者一定的想象空间（。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中没有那些惊天动地大事的叙述，多是对于上个世纪的一些知识分子家庭的人物的描写。钱老的文笔着实优秀，诸多妙语讽刺意味十足，又让人忍俊不禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书中我个人还是最喜欢赵辛楣，真性情，不做作，行为处事也相对沉稳，看得令人舒心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于方鸿渐，我的第一印象是滑嘴巧舌，自愧弗如；随着阅读的进行，发现这人有些气高学浅，世事不谙，又多少从中看到了一点自己的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“围城”是本作的标题，亦是主旨。工作是围城，求职时对工作梦寐以求，工作后却时刻想着逃离；追求时千方百计想要得到，结婚后却又因无数小事争吵不休。人和人之间交往，合适的重要性在某个时刻会比喜欢更甚，因为即便最开始满眼是你，可激情会随着时间磨灭，不合适的结果只能是互相忍受。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书摘&#34;&gt;书摘
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;忻幸&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;开得出菜单并不等于摆得成酒席&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;红海早过了，船在印度洋面上开驶着，但是太阳依然不饶人地迟落早起，侵占去大部分的夜。夜仿佛纸浸了油，变成半透明体；它给太阳拥抱住了，分不出身来，也许是给太阳陶醉了，所以夕照晚霞隐褪后的夜色也带着酡红。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这一张文凭，仿佛有亚当、夏娃下身那片树叶的功用，可以遮羞包丑；小小一方纸能把一个人的空疏、寡陋、愚笨都掩盖起来。自己没有文凭，好像精神上赤条条的，没有包裹。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那时候苏小姐把自己的爱情看得太名贵了，不肯随便施与。现在呢，宛如做了好衣服，舍不得穿，锁在箱里，过一两年忽然发现这衣服的样子和花色都不时髦了，有些自怅自悔。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;喁喁情话&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;像不倒翁，捺下去又竖起来，反而摇摆得厉害。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;过二十还没嫁掉，只能进古物陈列所供人凭吊了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;早晨方醒，听见窗外树上鸟叫，无理由地高兴，无目的地期待，心似乎减轻重量，直升上去。可是这欢喜是空的，像小孩子放的气球，上去不到几尺，便爆裂归于乌有，只留下忽忽若失的无名怅惘。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;她眼睛并不顶大，可是灵活温柔，反衬得许多女人的大眼睛只像政治家讲的大话，大而无当。古典学者看她说笑时露出的好牙齿，会诧异为什么古今中外诗人，都甘心变成女人头插的钗，腰束的带，身体睡的席，甚至脚下践踏的鞋袜，可是从没想到化作她的牙刷。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;傲兀&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如苏小姐也不跟他讲话，鸿渐真要觉得自己子虚乌有，像五更鸡啼时的鬼影，或道家“视之不见，抟之不得”的真理了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;她跟辛楣的长期认识并不会日积月累地成为恋爱，好比冬季每天的气候罢，你没法把今天的温度加在昨天的上面，好等明天积成个和暖的春日。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“别客气，我求你明天来。我想去吃，对自己没有好借口，借你们二位的名义，自己享受一下，你就体贴下情，答应了罢！”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他这两天有了意中人以后，对自己外表上的缺点，知道得不宽假地详尽，仿佛只有一套出客衣服的穷人知道上面每一个斑渍和补丁。其实旁人看来，他脸色照常，但他自以为今天特别难看，花领带补得脸黄里泛绿，换了三次领带才下去吃早饭。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;亲爱的蜜斯苏小姐，生的是不是相思病呀？‘你爱吃什么东西？’‘我爱吃大饼、油条、五香豆、鼻涕干、臭咸鲞’——”鸿渐大喝一声拖住，截断了他代开的食单，吓得他讨饶。鸿渐轻打一拳，放他走了，下去继续吃早饭。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个人怏怏地踱到峨嵋春&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;像曹元朗那种人念念不忘是留学生，到处挂着牛津剑桥的幌子，就像甘心出天花变成麻子，还得意自己的脸像好文章加了密圈呢。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有他，菜可以省一点；看见他那个四喜丸子的脸，人就饱了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;结婚仿佛金漆的鸟笼，笼子外面的鸟想住进去，笼内的鸟想飞出来；所以结而离，离而结，没有了局。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;被围困的城堡fortresse assiégée，城外的人想冲进去，城里的人想逃出来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;拙口钝腮&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我爱的人，我要能够占领他整个生命，他在碰见我以前，没有过去，留着空白等待我&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;方鸿渐把信还给唐小姐时，痴钝并无感觉。过些时，他才像从昏厥里醒过来，开始不住的心痛，就像因蜷曲而麻木的四肢，到伸直了血脉流通，就觉得刺痛。昨天囫囵吞地忍受的整块痛苦，当时没工夫辨别滋味，现在，牛反刍似的，零星断续，细嚼出深深没底的回味。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人家的天地里，他进不去，而他的天地里，谁都可以进来，第一个拦不住的就是周太太。一切做长辈的都不愿意小辈瞒着自己有秘密；把这秘密哄出来，逼出来，是长辈应尽的责任。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他所说的“让她三分”，不是“三分流水七分尘”的“三分”，而是“天下只有三分月色”的“三分”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这阿丑是老二鹏图的儿子，年纪有四岁了，下地的时候，相貌照例丑的可笑。鹏图还没有做惯父亲，对那一团略具五官七窍的红肉，并不觉得创造者的骄傲和主有者的偏袒，三脚两步到老子书房里去报告：“生下来一个妖怪。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;鳏夫&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;妯娌&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;仿佛身上受伤有创口，而同情者偏向皮肉完好处去敷药包布。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;辛楣倒替他出汗，自己的白衬衫像在害黄热病&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他的笑容比他的脸要年轻足足三十年&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从前愚民政策是不许人民受教育，现代愚民政策是只许人民受某一种教育。不受教育的人，因为不识字，上人的当，受教育的人，因为识了字，上印刷品的当，像你们的报纸宣传品、训练干部讲义之类。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;半老徐娘&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;掱手&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;暌隔&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;李先生本来像冬蛰的冷血动物，给顾先生当众恭维得春气入身，蠕蠕欲活，居然赏脸一笑道&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;觉得身体里纤屑蜷伏的疲倦，都给睡眠熨平了，像衣服上的皱纹折痕经过烙铁一样。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假使真灌成片子，那声气哗啦哗啦，又像风涛澎湃，又像狼吞虎咽，中间还夹着一丝又尖又细的声音，忽高忽低，袅袅不绝。有时这一条丝高上去、高上去，细得、细得像放足的风筝线要断了，不知怎么像过一个峰尖，又降落安稳下来。赵辛楣刺激得神经给它吊上去，掉下来，&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;雨愈下愈大，宛如水点要抢着下地，等不及排行分列，我挤了你，你拚上我，合成整块的冷水，没头没脑浇下来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;夜黑得太周密了，真是伸手不见五指！在这种夜里，鬼都得要碰鼻子拐弯，猫会自恨它的一嘴好胡子当不了昆虫的触须。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;顾尔谦的兴致像水里浮的软木塞，倾盆大雨都打它不下，就提议午后游雪窦山。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;叆叇，ai dai，都是四声，云雾飘拂缭绕的样子。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他想也许女孩子第一次有男朋友的心境也像白水冲了红酒，说不上爱情，只是一种温淡的兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第一辆新车来了，大家一拥而上，那股蛮劲儿证明中国大有冲锋敢死之士，只没上前线去。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;结果，买到票子的那一堆人全上了车，真料不到小车厢会像有弹性，容得下这许多人。这车厢仿佛沙丁鱼罐，里面的人紧紧的挤得身体都扁了。可是沙丁鱼的骨头，深藏在自己身里，这些乘客的肘骨膝骨都向旁人的身体里硬嵌。罐装的沙丁鱼条条挺直，这些乘客都蜷曲波折，腰跟腿弯成几何学上有名目的角度。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;只有轮流地侧重左右屁股坐着，&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;琤琮，chēng cóng，象声词，形容玉石撞击或水流等声音。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;愿意这车走下去，走下去，永远在开动，永远不到达，替希望留着一线生机&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;可怜他们这天饭都不敢多吃，吃的饭并不能使他们不饿，只滋养栽培了饿，使饿在他们身体里长存，而他们不至于饿死了不再饿。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一诺无辞&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这红像暖天向玻璃上呵的气，没成晕就散了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于丑人，细看是一种残忍&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;后间隔为两间暗不见日、漏雨透风、夏暖冬凉、顺天应时的客房。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这是暮秋天气，山深日短，云雾里露出一线月亮，宛如一只挤着的近视眼睛。少顷，这月亮圆滑得什么都粘不上，轻盈得什么都压不住，从蓬松如絮的云堆下无牵挂地浮出来，原来还有一边没满，像被打耳光的脸肿着一边。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;结婚以后的蜜月旅行是次序颠倒的，应该先同旅行一个月，一个月舟车仆仆以后，双方还没有彼此看破，彼此厌恶，还没有吵嘴翻脸，还要维持原来的婚约，这种夫妇保证不会离婚。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，科学家跟科学大不相同，科学家像酒，愈老愈可贵，而科学像女人，老了便不值钱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国是世界上最提倡科学的国家，没有旁的国家肯这样给科学家大官做的。外国科学进步，中国科学家进爵。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;叫化子只能讨到什么吃什么，点菜是轮他不着的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不轻易开口的人总使旁人想他满腹深藏着智慧，正像密封牢锁的箱子，一般人总以为里面结结实实都是宝贝。高松年在昆明第一次见到这人，觉得他诚恳安详，像个君子，而且未老先秃，可见脑子里的学问多得冒上来，把头发都挤掉了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;辛楣因为韩学愈没请自己，独吃了一客又冷又硬的包饭，这吃到的饭在胃里作酸，这没吃到的饭在心里作酸&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;好像一只只刺猬，只好保持着彼此间的距离，要亲密团结，不是你刺痛我的肉，就是我擦破你的皮。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;平常以为她不修饰的脸原来也是件艺术作品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;事实上，一个人的缺点正像猴子的尾巴，猴子蹲在地面的时候，尾巴是看不见的，直到他向树上爬，就把后部供大众瞻仰，可是这红臀长尾巴本来就有，并非地位爬高了的新标识。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有人反对这提议是跟提议的人闹意见。有人赞成这提议是跟反对这提议的人过不去。有人因为反对或赞成的人和自己有交情，所以随声附和。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;也许我说过的，可是我要训练的是人，不是训练些机器。并且此一时，彼一时。那时候我没有教育经验，所以说那些话；现在我知道中国战时高等教育是怎么一回事，我学了乖，当然见风转舵，这是我的进步。话是空的，人是活的；不是人照着话做，是话跟着人变。假如说了一句话，就至死不变的照做，世界上没有解约、反悔、道歉、离婚许多事了。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;钉铁跟的皮鞋太重，会踏碎几个脆薄的梦。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;胡子常是两撇，汪处厚的胡子只是一画。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;僭妄，jiàn wàng，指旧社会时冒用上级的地位和名义，越过本分，肆意妄为。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;菜太好了，吃菜连舌头都吃下去了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;鸿渐见了她面，心里的怨气像宿雾见了朝阳，消散净尽。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;年龄是个自然历程里不能超越的事实，就像饮食男女，像死亡。有时，这种年辈意识比阶级意识更鲜明。随你政见、学说或趣味如何相同，年辈的老少总替你隐隐分了界限，仿佛瓷器上的裂纹，平时一点没有什么，一旦受着震动，这条裂纹先扩大成裂缝。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;得学位是把论文哄过自己的先生；教书是把讲义哄过自己的学生。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他的笑容和客气仿佛劣手仿造的古董，破绽百出，一望而知是假的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;天下只有两种人。譬如一串葡萄到手，一种人挑最好的先吃，另一种人把最好的留在最后吃。照例第一种人应该乐观，因为他每吃一颗都是吃剩的葡萄里最好的；第二种人应该悲观，因为他每吃一颗都是吃剩的葡萄里最坏的。不过事实上适得其反，缘故是第二种人还有希望，第一种人只有回忆。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他感激地喜欢，才明白贪官下任，还要地方挽留，献万民伞、立德政碑的心理。离开一个地方就等于死一次，自知免不了一死，总希望人家表示愿意自己活下去。去后的毁誉，正跟死后的哀荣一样关心而无法知道，深怕一走或一死，像洋蜡烛一灭，留下的只是臭味。有人送别，仿佛临死的人有孝子顺孙送终，死也安心闭眼&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;尚乞哂纳&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;可见结婚无需太伟大的爱情，彼此不讨厌已经够结婚资本了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;就是条微生虫，也沾沾自喜，希望有人搁它在显微镜下放大了看的。拥挤里的孤寂，热闹里的凄凉，使他像许多住在这孤岛上的人，心灵也仿佛一个无凑畔的孤岛。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给你面子问你一声，倒惹你拿糖作醋。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;沉默了一会，刺猬自己说话了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那时候鸿渐在回家的路上走，蓄心要待柔嘉好，劝她别再为昨天的事弄得夫妇不欢；那时候，柔嘉在家里等鸿渐回来吃晚饭，希望他会跟姑母和好，到她厂里做事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;锱铢积累&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;临睡洗去脂粉，脸上眉眼口鼻都没有了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;都由“回禄君”收集去了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;理论总是不实践的人制定的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
