<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>话题 on 谷栗杳</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/tags/%E8%AF%9D%E9%A2%98/</link>
        <description>Recent content in 话题 on 谷栗杳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>谷栗杳</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/%E8%AF%9D%E9%A2%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>幸生得安世</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%B9%B8%E7%94%9F%E5%BE%97%E5%AE%89%E4%B8%96/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%B9%B8%E7%94%9F%E5%BE%97%E5%AE%89%E4%B8%96/</guid>
        <description>&lt;p&gt;近日，黎巴嫩出现了一起寻呼机集体爆炸事件，造成了十数人死亡，数千人受伤。我本想针对这个话题聊聊我的想法，可受限于自己对于新闻实事知道得太少，对中东那边的局势也不甚了解，只知道事态比较紧张，因此看屏幕半晌，也不知云何，内心也没有什么波澜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近看到这样的新闻，总是一阅而过，只当是一般的新闻。不久前刷到旧新闻，女主播在念汶川大地震伤亡人数时哽咽。看着那一串串数字，我第一反应只当是数字，真有点怀疑我心中的那一点点悲悯情怀，到底是因别人觉得应该感伤我才感伤，还是我自己内心深处有这般的情感。闲时突生感想，觉着自己为什么如此无情，若是真有这样一桩大事发生在我的身边，我还能如此安然无恙、一笑置之吗？我想是不能的。那到底是何原因导致我心如此漠然？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理由繁多。像黎巴嫩这些远在天边的事，虽然感觉有些无情，但我自身都拮据，吃了今天盼明天，哪还有盈余的精力去关系别人的死活？即便是富人，也并不见得都愿意关注这些身外之事。此外，我也有自己的事要干，自己的理想要追求。每日为此已耗尽了心力，不乐意再消费本就不多的间暇来关心一些无法为自己产生效益的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是以前的我，一定会为此感慨不已吧。不知从何时起，感觉自己对于世事变钝了，不再多愁善感，对所有的不美好的事都黯然神伤。好吧，倒不如说，从最开始，我就习惯自己的内心深深藏起来了。但从外在表现来看，我却是变化了的。成长为这幅样子，也不知是幸事还是不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些扯远了，本来是称赞祖国富强，却不自觉写起自己了。中心思想不强的人写作是这样的。我的写作能力的提升还任重而道远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在可以安稳地坐在这里进行写作、吃饭、刷视频，而不会像中东那边经常出现黎巴嫩寻呼机这样的恐怖事件，整日担惊受怕，这一切都要归功于强大的祖国。虽然身边仍有这般那般的不公，但幸生于安世之中，每日食粮充足，免于战火的纷扰。这样的生活，虽然平凡，但却珍贵。我们常常在不经意间，忽视了这份平静的来之不易。在这个世界上，有太多的地方，人们还在为基本的生存权利而斗争，而我们却可以在这里安心地规划未来，这不仅仅是我们个人的努力，更是因为我们生在一个强大的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望我们无论何时、身处何地，都珍惜和平，热爱生活。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>防患于未然，才能最小化台风造成的损失</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E9%98%B2%E6%82%A3%E4%BA%8E%E6%9C%AA%E7%84%B6%E6%89%8D%E8%83%BD%E6%9C%80%E5%B0%8F%E5%8C%96%E5%8F%B0%E9%A3%8E%E9%80%A0%E6%88%90%E7%9A%84%E6%8D%9F%E5%A4%B1/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E9%98%B2%E6%82%A3%E4%BA%8E%E6%9C%AA%E7%84%B6%E6%89%8D%E8%83%BD%E6%9C%80%E5%B0%8F%E5%8C%96%E5%8F%B0%E9%A3%8E%E9%80%A0%E6%88%90%E7%9A%84%E6%8D%9F%E5%A4%B1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;近日夏秋更迭，本应秋高气爽。然还未曾享受秋日的凉爽，却频频被台风登门造访：9 月 6 日登陆海南的“摩羯”、9 月 16 日登陆上海的“贝碧嘉”，以及即将登陆沿海城市的“普拉桑”等……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台风，是一种破坏性强、影响范围广的自然灾害，近年来似乎在全球范围内呈现出愈发频繁的趋势。这些不速之客，不仅对我国的沿海居民的生活造成了严重影响，也对经济建设造成了巨大的损失。其中的“佼佼者”摩羯，不仅席卷了越南、重创了海南、广东部分城市，更是引发了滔天的洪水，淹没了数不尽的土地。然而就是这样的大凶之水，本该张牙舞爪，横冲直掠，从我国西南直冲腹地，却在广西南宁戛然而止，停下了攻势——原来是一道“天堑”将之拦下。这道天堑，不仅挽救了数万人的生命，更是挽回了数不尽的财产损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切，都要归功于二十年前广西时任南宁市长林国海的先见之明。当年他分析，南宁地势低平，一旦起了洪水，很容易被淹没，于是提议建一道防洪堤，可在危难时救百姓于水。然而当时很多人皆是不解、不同意，更有甚者，对其辱骂，称其为做一道“面子工程”。即便如此，林国海仍力排众议，坚持花百亿重金，打造了环南宁的一圈防洪堤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建成了之后，先不论其在大大小小的雨季发挥的防洪作用，光是这次“摩羯”台风引发的洪水，如若没有这堤坝，就会直接带来超过千亿的损失，城市设备、电力水力等设施也都会瘫痪，更会导致数不尽的人牺牲、失踪。有南宁网友甚至故作轻松的调侃：如果没有这道堤坝，你们现在不是叫我朋友，而应该称呼我为受难群众。林市长的这建堤之举，真可谓是功在当代、利在千秋！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次得以成功防洪于未然，也给予我们一些警示。我们必须认识到，由于工业化的推进，全球气候变化的加剧，极端天气事件会愈加频发，台风等自然灾害的危害也将会越来越大。因此，加强环境保护，减少温室气体的排放，是我们每个人的责任。同时，提高城市的防灾减灾能力，加强基础设施建设，特别是防洪堤等防洪设施的建设标准和质量，也是保障人民人身和财产安全的重要措施。此外，无论科技如何进步，人类在大自然面前还是显得有些渺小。因此，每个人都应该树立防灾减灾的意识，提高自我保护能力，这样才能在自然灾害面前，最大程度地减少损失，保护自己和他人的生命安全。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>质疑微信提现手续费过高 5个大学生联合将微信告上法庭</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E8%B4%A8%E7%96%91%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E6%8F%90%E7%8E%B0%E6%89%8B%E7%BB%AD%E8%B4%B9%E8%BF%87%E9%AB%98-5%E4%B8%AA%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%81%94%E5%90%88%E5%B0%86%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%91%8A%E4%B8%8A%E6%B3%95%E5%BA%AD/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E8%B4%A8%E7%96%91%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E6%8F%90%E7%8E%B0%E6%89%8B%E7%BB%AD%E8%B4%B9%E8%BF%87%E9%AB%98-5%E4%B8%AA%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%81%94%E5%90%88%E5%B0%86%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%91%8A%E4%B8%8A%E6%B3%95%E5%BA%AD/</guid>
        <description>&lt;p&gt;近日，一名学生在微信提现 5 万元到银行卡时被收取了 50 元手续费。因质疑其收费过高，不合理，于是联合自己的同学将微信一纸告上了法庭，引发了众多网发的热议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于个人层面，我是十分支持他们的做法的。有人说他们是为了参加一个诉讼比赛，故意找一个话题大的炒作，我想倒也不必如此阴谋论，毕竟君子论迹不论心，如若真起诉成功，受益的也是我们这些老百姓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是通过网友的评论了解手续费的来由后，我对他们的胜诉持悲观态度。我看到网友提到，这个费用实际上是一种“官方”的收费，并不是微信单方面要求收取，也就是说，对微信而不是银行提起诉讼，这个枪可能打错了靶。不过，提起诉讼的人也并非懵懂的小白，是具备一定知识阅历的法学研究生，对于这个情况一无所知的可能性也比较低。我查看了相关的报道，发现他们表示他们质疑得更多的，是收费的合理性而非合法性。他们通过粗略估算，认为微信提现手续费定价过高，并希望微信方面能够提供证据，证明其收费的合理性。由于微信在国内几乎处于一种“垄断”的地位，之前也不乏出现“店大欺客”的现象，因此他们结合自身经历，对于微信高昴的手续费提出质疑也是合情合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎么说，像这种为人民争取权益的事，我万分支持。曾几何时，华东政法大学的王洁莹也是对迪士尼“禁止携带食物进入场内”的规定感到不满、提出质疑。在多次与园区沟通无果之后，为了拿回属于我们的正常权益，她公然与世界最强法务部对峙，并最终胜诉，让如今进入迪士尼的游客都能自行携带食物入园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试想，若没有这些具有反抗精神的人，世间将是充斥着压迫和剥削。事实上，时至今日，这种情况也并不少见。为众人抱薪者，不可使其冻毙于风雪。即便自己没有能力作出反抗、提出意见，也不可以对做出如此举动的人施以诋毁、嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这场诉讼，无论结果如何，它都有望引起社会对平台收费政策的广泛讨论。这不仅是对微信提现费合理性的一次挑战，也是对平台经济中消费者权益保护的一次探索，具备积极的社会意义。综上所述，微信提现手续费是否合理，不仅关系到微信用户的切身利益，也关系到整个电子支付行业的健康发展。这场诉讼的结果，或许能够为我们提供一个审视和反思的机会，促使相关企业在服务收费方面更加透明和合理。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>如果你辞职了，是选择先躺平一段时间，还是说继续找工作？</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E8%BE%9E%E8%81%8C%E4%BA%86%E6%98%AF%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%85%88%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%AF%B4%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%89%BE%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E8%BE%9E%E8%81%8C%E4%BA%86%E6%98%AF%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%85%88%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%AF%B4%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%89%BE%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</guid>
        <description>&lt;p&gt;看到这个问题，我感到有些心虚，感觉像在监视我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先聊一聊我自己。对于我来说，我选择的是躺平一段时间。从今年 3 月开始到现在，已经半年多了。其实在一开始我也纠结过这个问题，但一旦自己开始躺平了，并且有了自己的目标和计划，就会理所当然地继续往这个方向走了。起初的时候，其实心中也有自己做出一番事业的盘算。但阅历不足加入拖延症严重，导致一直做不出自己的想要的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实更深刻的原因在于，自己对自己的要求太高，又没有相应的能力，心有余，但身体会不自觉地摆烂，甚至差点一蹶不振。得亏自己还有点道德良心，知道自己不能一直堕落下去，重新拾起代码，读起书，写起作，做起了饭，虽然一个都没有做出成绩便是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于我接下来是否会继续找工作，我的答案是暂时不会。一是自己的各项能力还没达到自己的预期，包括专注、阅诚、写作、代码、表达、心理承受等，这些能力还需要一定的时间培养；二是自己还不曾尝试过在公众面前展示自己的作品，未曾知晓我自己到底能否做出使人称赞的作品；三当然是还没休息够，并且班除了能挣钱，对个人多是摧残。基于以上原因，我还是选择在家中继续躺平一段时间，当然时间己经刻不容缓，需要我马上做出行动挣取一些收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到问题本身，选择躺平还是工作其实还是要看个人的状态。首先需要考虑的是你的钱包是否还能支撑你接下来的躺平生活。比如我，虽然存款不多，但由于过的是一种类似于隐居的生活，生活开销也比较低，所以勉强能支撑一段时间（己经在盘算着如何在网络上挣钱度过之后的日子了）。第二需要考虑的是你的身心状态。如果你在工作中长期劳累，是出于疲乏而辞职，那么既然下定决心辞职，不妨给自己一点缓冲时间，好好休养一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们稍微整理一下躺平的好处：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;如上所说，调整自己的身心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;时间变得相对自由，可以自由支配自己的时间。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但它无疑也有坏处：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;容易让自己变得放纵。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;积蓄一点点变少，又没有进账的话，很容易使自己变得焦虑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社交减少，可能让自己变得自闭，不愿与人打交道。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;工作的好赖，想必你自己也有体会，我就不多说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这种问题，自己内心一定早就有答案了，结合现实的情况，然后遵从自己内心的想法就好。不论选择什么，都可能感到后悔，但也基本上都是自己当下最好的选择。人生不只有一个出路，能让自己内心感到安逸的就是出路。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
