<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随笔 on 谷栗杳</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
        <description>Recent content in 随笔 on 谷栗杳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>谷栗杳</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我家有两条狗</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E6%88%91%E5%AE%B6%E6%9C%89%E4%B8%A4%E6%9D%A1%E7%8B%97/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E6%88%91%E5%AE%B6%E6%9C%89%E4%B8%A4%E6%9D%A1%E7%8B%97/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我农村老家有两条狗，一条大狗，一只小狗，都被铁链拴住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大狗是我还没有回乡的时候，爷爷从别人家新生的一窝小狗中要的。当时看它的视频，小狗会对你“昴昴昴”地吠着，奶凶奶凶的，可好玩。不过等我到家已是一年后了，第一次见到这狗，就已是大狗。它的脸变尖了，声音也变粗了，第一次进家门的时候是晚上，我拖着行李，没开灯，被它嗷了两嗓子，着实把我吓了一跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我的老爸回家，不知又从哪里抓了一只小狗回来。彼时我正跟他聊天，他说有只小狗很好玩。我说在哪，他说就在楼下。于是我放下手头的活，“噔噔噔”地跑下了楼。那时恰好也是大晚上，天很黑，只有些黯淡的月光照在地上。我环视了一圈院子，没找到小狗在哪，正准备去开灯，就有一团黑不溜秋的东西从边上跑了过来。我定睛一看，好家伙，这狗，也不怪我第一眼没看着，乌漆嘛黑的，怕不是长大了以后会偷袈裟。小狗看着不过一个月大，却十分活泼，蹦蹦跶跶地，时不时舔我的脚踝，引得我一阵踢腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这小不丁甚是黏人，总是围着你脚边团团转。由于手头的事还没忙完，于是陪它玩闹了数分钟后，我便要上楼去了。只不过我一进客厅，它就会跟着我进去，客厅无人，只怕它撒野，只好将它关在了门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天我又下楼跑去看小狗。这着实就是一个跟屁虫，我走到哪里，它就跟到哪里；我站住了，它就会盘坐着，然后吐着舌头哈着气。有时候它会在院子里到处乱跑。不过它和大狗的关系似乎不是太好，常常对着互吠，真是一院不容二狗。一次这初生狗崽不怕事，凑了大狗子近，被狠狠咬了一口，脖子上的毛被咬掉了，剩一个窝，痛得它嗷嗷叫着跑开了，在地上打滚，看着让人又心疼又好笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天再下去看的时候，小狗已经被铁链拴住了，理由是会到处大小便，非常难以清理。看着那盘起来比小狗还要粗的锁链和它急切地想要扑过来的样子，我的心里有些不是滋味，却也无可奈何。说到底，这是我老爸临时起意抓回来的，他只是觉着好玩，没想过后续要怎么养。我也不曾养过狗，也没有这个精力和经济实力。更何况，大狗早就被拴在那里了，小狗要被拴也是迟早的事。我就是这样安慰自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然给它吃得不怎么样，但不管怎么说，没有把它卖给狗贬子，或者它被人抓了去，我也还能接受。自此小狗和大狗一样，待在了固定的方寸 3 平米的地。我只有每天给他送饭的时候能看见它一下，它也只有在看到我吃饭的时候才会兴奋地站起来。也不知道它会被这个铁链拴住多久，若是没有热心人来收养，可能一辈子就只能拴在这个不大不小的院子里了吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
