<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>写作 on 谷栗杳</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
        <description>Recent content in 写作 on 谷栗杳</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>谷栗杳</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/blog/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>断更通知</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E6%96%AD%E6%9B%B4%E9%80%9A%E7%9F%A5/</link>
        <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E6%96%AD%E6%9B%B4%E9%80%9A%E7%9F%A5/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天才立的写作 flag，今日就啪啪打脸了。奈何写作还是太困难，并且突发一项长期任务繁重，实在有点 hold 不过来。今日起断更，不定时更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会尽快调整自己的任务安排，争取能写还是写一点。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>断更总结</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E6%96%AD%E6%9B%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E6%96%AD%E6%9B%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨日因事断更。总是感觉自己疏于写作，这里总结一下原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先昨天断更的直接原因是游戏更新。游戏真是个时间杀手，一个不留神就会消磨大把时间在里头。其实仔细想想，这个肝活动的收益和自己的付出完全不成正比，每次肝完游戏又会感觉有些懊恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次是自己没啥话题可写。虽说会去热榜看一下以便搜集话题，但完全了解一个事件也需要花费时间，而且看完话题之后，这个话题未必符合我的味口，或者说我并不是这个领域的，无法作出什么深刻的文章，顶多讲一些无关紧要的口水话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实要能以口水话完成一篇文章也并非什么难以接受的事，但每次写作之前自己都会犹犹豫豫，半天下不了笔。一方面是自己的肚子中没有什么墨水，也没什么表达欲。说实话，保持写作只是为了练习自己的行文能力，但根浅腹空，完全写不出什么东西。另一方面虽然又没能力，但又想写好，俗称“人菜瘾大”，于是一拖再拖，一天就过去了，也来不及写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再就是 800 字确实有些超过我的当前的能力上限了。以我目前的写作素养，一口气写完 400 字是没有啥太大压力的。但这往上，每多增加 100 字，自己的脑汁就开始不够用了。即便是之前的文章，我也基本上是东扯一句、西扯一句，写到 600 字就不知道咋写了。还得亏 ai 帮了大忙，我让其帮忙续写，为我提供了一些灵感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是诱惑太多。游戏已经提过了，咱就不说了。但除了游戏，视频也是妥妥的 time killer。本来只是作任务乏了，想着看一两个消消累，可一旦打开看一个，这“一个”就变成了无数个。从短视频当道开始，这玩意似乎已经成为了一个消遣娱乐的基础设施。现在每个人的现实压力都挺大，即便我自己知道自己手里的活还没干完，可在一累就打开短视频这一长期的习惯性动作下，我觉得我已经形成了路径依赖，而且有点难以克服。目前正在尝试以读书作为其替代，但还没完全形成习惯。目前大脑仍然认为视频要比书好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后就是要做的事太多。虽然理想状态自己可以在每个安排的时间段都完成自己规定的任务，但理想和现实总是有差距的。任务难度过高超出了自己的预计，或者自己突然想摆烂，亦或者刷到了有趣的视频等等，都会影响自己单个的任务进度。由于自己任务安排太紧，又没有十足的定力，导致只要有一项任务没能按照计划完成，其余所有任务都会受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上是总结的自己断更的原因。鉴于自己找话题的能力太弱，明天开始尝试一下，如果没有话题可写，就随便找一篇高考的命题作文。这东西还有参考文章，还方便自己进行练习。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>就算只与自己的美好相遇</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%B0%B1%E7%AE%97%E5%8F%AA%E4%B8%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9B%B8%E9%81%87/</link>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%B0%B1%E7%AE%97%E5%8F%AA%E4%B8%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9B%B8%E9%81%87/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天读书的时候看到书里富人的富丽堂皇，我的脑海中莫名闪过一些美好的事物，还未搞清楚这是什么东西，等回过神来的时候，我的眼中不自觉就有了泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理由不明，兴许是看到别人之好，想到了自己的寡味。我一直觉得自己的人生平平淡淡，毫无精彩可言。我有着一般的小学、高中、大学，平平无奇的成绩，不曾有过出色的成就，不曾览过瑰丽的景色，唯一值得说道的，还是因为年龄大，直接跳过中班大班上了小学，不知这算不算是天才。还好得益于国家的发展和母亲的养育，我未曾受过冷暧。用众人的话来说，我就是一粒沙，一抓一大把，丢进沙滩就看不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我并未感到不甘，因为即便是这样的我，居然也有着世界上最独特、最棒的经历。幼时被爷爷亲脸，他未刮干净的胡子把我的脸扎得生疼；雷雨天的时候，拿着自己偷偷买的玩具，躲在被子里，幻想自己是动画片里的主角，把坏人都打倒；教室里，把三角尺和水笔组装枪，对着空气就是一阵突突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得那个夏天，讨老妈要几块钱去买两根冰棍，然后吃着冰棍大呼过瘾，心满意足的；我记得第一次熬夜，情节动人，一口气把番剧看完；我还记得，在那个补课的路上，买一碗没有牛的牛肉粉，边走边吃，到地方刚好吃完。前往两公里远的广场散步、路过随意瞥了一眼但忘记名字的店铺、每次上学前的不耐…… 这些本以为会如其他早就忘记的小事一般被大脑清除的回忆，却在此刻无比清晰地展现在我的脑中，让我感到有些惊异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不喜与人打交道，倒也不是说见不得人，只是说相比起与人交往，我更喜欢独处，向来如此。于是相应的，我也不爱外出，不爱记录。很多时候，我看着网上人们的精彩生活，我总是十分艳羡，想着我自己的生活为何会如此平淡。可越是回忆，越是可以想到种种曾经的经历。我本以为是我生性凉薄，原来是我自己将记忆封锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我重新审视那些被我遗忘的记忆片段时，我意识到，每个人的生活都是一本书，只是我的书，封面质朴，却独一无二，虽然没有惊天动地的情节，但却让人感到温暖。我终于知道为什么当我看到巨人中吉克说，“即使是为了和库沙瓦老师再接一次抛球，我也愿意再一次来到这个世上”时，我的心中会微微荡漾，因为我也知道，我的生活，我的故事，它不需要华丽的包装，也不需要夸张的修饰。它就是它，真实而美好。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>影响睡眠质量的因素</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%BD%B1%E5%93%8D%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E8%B4%A8%E9%87%8F%E7%9A%84%E5%9B%A0%E7%B4%A0/</link>
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%BD%B1%E5%93%8D%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E8%B4%A8%E9%87%8F%E7%9A%84%E5%9B%A0%E7%B4%A0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天在大约 14 点的时间选择午睡，毫不意外，16 点多才起来，属实是非常不妙，搞得一堆事情又被延误了。事先声明，我昨晚还是保持着充足的睡眠的，并且应该也是没有什么身体疾病的，因为与之前是同款作息和饮食结构。不过作为参考，我今天倒是稍微少吃了一点午餐，可似养乎由于我的大胃口，即使是对于昨天的“少吃”，似乎也是对于身体的“多吃”，因此中午睡死也就毫不意外了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午午睡会睡多久，中午不睡下午会不会困，其实和你中午吃的啥息息相关。我在查看的资料中发现，大部分西方发达国家中午吃点水果、沙拉都可以作为一顿午餐；而中国人作为世界知名米饭大国，没有碳水是万万不能的。过多的碳水，会使大脑中大部分门液都流向胃部，从而大脑中供氧不足而犯困。这种饮食结构导致的差异，使中国的午睡时长遥遥领先于世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，关于下午会不会困，其实还和下午要从事什么活动有十足的关联。我如果不午休，下午在阅读知识性的资料的时候就会提不起精神；但有时懈怠学习，下午在打游戏，那除了确实脑力跟不上致使操作不灵敏外，并不会感到疲惫不堪。无独有偶，我的母亲，是一个体力劳动者，有时候因为急事早起干活。可这种时候她即便不午睡，下午也没说多困；但之前她因为好奇偶然报名学习了某音上的剪辑直播课，她告诉我即便是早上刚起来，坐在那里听课，她还是会脑袋一耷一耷地，困得不行（当然也可能和她没有接触过学习训练有关）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个与睡眠质量有关的关键性因素，就是生物钟了。首先已经有无数实验和实例表明，良好的作息节律和睡眠质量息息相关了。有人常年熬夜，但保持睡眠充足的情况下，身体仍没有任何异常，就是因为身体已经适应了晚睡。注意，这个生物钟还包括自己的睡眠环境，包括入睡的温度、光线、是否同一张床等。并非说这些不一样我们就睡不着觉，但保持环境一致，有助于提高自己的睡眠质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于身体疲乏程度，虽可能不太会影响到睡眠质量，但确实会影响到睡眠时长。因为修复身体本就是睡眠的本职工作之一，如果前一天锻炼的强度太高，或者上午进行了高强度的体育运动，那晚睡/午睡还是容易变成死猪。由记得当年跟第一次跟同学打了一整个下午的篮球，第二天直接睡过头连跷了两节课的尴尬……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>关于睡眠的一些结论</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%BB%93%E8%AE%BA/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%BB%93%E8%AE%BA/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近的日子，明明每天都按时睡觉，但中午不睡觉仍然会犯困；而一旦午休，就会睡成死猪，虽然是自然醒的，但得一两个小时才能醒过来，搞得工作计划什么的完全被打乱了。我因此上网查了查睡眠相关的话题，网上说是众说纷云，有说不能睡太久的，否则下午会晕乎乎地；有说时间充裕可以睡久一点，大脑会整理更多信息，学习效率更高；还有的说根本不需要午睡的，从来没有困过。这让我对睡眠尤其是午休问题感到十分不解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小到大，我倒是没有什么失眠问题，确实偶尔会发生，但次数也是一只手都数的过来。这可能和我不熬夜的习惯有关。在我所有的睡觉的日子中，24 点以前睡觉的次数占 90 % 以上，基本上 23 点或者 23 点以前就会打算睡觉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是以我长久的睡眠经验来看，首先可以肯定的是，睡眠时间长与睡眠质量高至少是正相关的关系，但睡眠时间长并不完全等价于睡眠质量高。并不能说你今天睡足了 8 个小时，你今天就能时刻保持大脑清醒，就不会犯困；也并不能确认睡不足觉，你今天就打不起精神。我有过这样的经历，即使当天只睡了 6 个小时，以为自己会在工作的时候严重打瞌睡，然而令人奇怪的是那天一整天，即便没有睡午觉，居然都可以保持相当程度的清醒；也同样有过反面的经历，睡了饱饱的觉，但虽然说并不是很困，可就是打不起精神，做事的时候意兴阑珊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，我们的睡眠并不是一整块顺序进行的，而是按照周期循环进行的。每个周期大约为一个半小时，大致可以分为三个阶段，浅睡眠、深睡眠、快速眼动周期。浅睡眠就是大脑在为入睡作准备，占大部头的深睡眠就是身体最放松的时候，而快速眼动周期则是大脑在整理记忆、清除垃圾的时候，身体和瘫痪差不多。即便是在午休的时候，也会根据时间的长短，执行这些阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这些资料，如果一个人短短地休息起来后并神清气爽，那么基本上是在进入快速眼动周期之前就醒来了；如果午休起来不仅没有感到精力恢复，反而累得跟狗一样，那么应该是正在快速眼动周期的时候被打断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然午睡要想执行一个完整的睡眠周期比短暂地休息花费的时间要长，但我感觉这并不是一种浪费。我可以很明显地感觉到，如果我进行了一个完整地午休，我下午的反应能力得到了完全的提高，无论是打游戏，亦或是学习，我的思维都十分快速，不会像之前睡不足的那样，感觉就差一点点就想明白了，但是大脑就是想不动了。因此在这里，我根据我自己的经验可以得出一些午睡策略：如果只是想消除大脑的疲惫感，不想担误太多的时间在午休上，那么选择 30 分钟左右的睡眠即可；但如果下午学习任务繁重，或者需要大量用脑，并且时间充裕的话，可以睡到自然醒，这时经过短暂的缓冲之后，一定会对自己的大脑灵敏感到惊叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，下午困不困，其实与中午的饮食的碳水含量有关。这个话题明日再聊。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>面对恐惧可能确是消除恐惧的良方</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E6%81%90%E6%83%A7%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%A1%AE%E6%98%AF%E6%B6%88%E9%99%A4%E6%81%90%E6%83%A7%E7%9A%84%E8%89%AF%E6%96%B9/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E6%81%90%E6%83%A7%E5%8F%AF%E8%83%BD%E7%A1%AE%E6%98%AF%E6%B6%88%E9%99%A4%E6%81%90%E6%83%A7%E7%9A%84%E8%89%AF%E6%96%B9/</guid>
        <description>&lt;p&gt;前天刷视频，偶然刷到了一个惊悚片的剪辑，看完之后，即便视频作者给让人不适的画面打上了码，我还是吓得不轻。倒也不是那种大惊失色，只是觉着心悸得慌，四肢有点僵硬，歇息了好一会儿才缓过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来不自诩是个胆子大的人。小时候听到打雷都能失声尖叫，小学时候不敢用大姆指指向自己的胸口，中学时跳个比自己的头高不了多少的单杠都双腿发颤。即便是现在，我对于尖锐的刀具仍然小心翼翼地使用，从不敢像我所看到的很多人耍得手上生风，对于黑暗的地方也时常心生畏惧。诸如此类，还有很多，不一一列举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可随着年龄的增长，我可以确定的是，我对于这些害怕的事物的恐惧程度是有所降低的。我想这是因为随着阅历的丰富，我见过它们的次数在增加，我对于它们的了解也随之丰富。有语云，恐惧来源于未知。我犹记得在首次看到《进击的巨人》吉克出场时，对其以及周边小巨人的压迫感感到窒息。随着剧情地深入，逐渐了解到敌我同源，这份恐惧直接烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，即便是那些看着对什么事情都无所畏惧的人，也不是天生对这些事情都面不改色。要么是从小就见惯了这些“景色”，已经习以为常，比如我曾经看到评论，一杀猪店家的小孩，长大后砍起猪来也是手起刀落；要么是经过一次次多巴胺的刺激，恐惧的阈值被拨高了，代表例子是各种极限运动，我从高处往下看上一眼，都要抖如筛糠，这些选手却反而享受这种刺激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在城里读书时，一次课间，出现一只蟑螂，众人惊慌四散。我临时起意，强忍不适，徒手抓了，用纸包好，碾死，丢进垃圾埇。此举之后我被人称为猛士。其实只因我是农村出生，对于虫子之类的虽不耐，但也不说惧怕，这才敢如此操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除开现实事物，大多数人对未曾尝试过的东西也容易产生畏惧心理。往往心中很想做一些事，但却没来由的担忧，害怕一些还未发生的事情，难以走出自己的舒适区。追求心爱的女生，在公众面前发表一次演讲，与他人尝试链接等，凡此种种，都可能因为害怕而错过了许多本可以让自己更好的机会。其实很多时候尝试一次、面对自己的恐惧之后，自己也会觉得不过而而。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“消除恐惧的最好办法是面对恐惧”，此话最广为人知的，应该是出自怪鸽大叔之口，很多人只当这是玩笑话，可这确实是一道至理名言。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我家有两条狗</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E6%88%91%E5%AE%B6%E6%9C%89%E4%B8%A4%E6%9D%A1%E7%8B%97/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E6%88%91%E5%AE%B6%E6%9C%89%E4%B8%A4%E6%9D%A1%E7%8B%97/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我农村老家有两条狗，一条大狗，一只小狗，都被铁链拴住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大狗是我还没有回乡的时候，爷爷从别人家新生的一窝小狗中要的。当时看它的视频，小狗会对你“昴昴昴”地吠着，奶凶奶凶的，可好玩。不过等我到家已是一年后了，第一次见到这狗，就已是大狗。它的脸变尖了，声音也变粗了，第一次进家门的时候是晚上，我拖着行李，没开灯，被它嗷了两嗓子，着实把我吓了一跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我的老爸回家，不知又从哪里抓了一只小狗回来。彼时我正跟他聊天，他说有只小狗很好玩。我说在哪，他说就在楼下。于是我放下手头的活，“噔噔噔”地跑下了楼。那时恰好也是大晚上，天很黑，只有些黯淡的月光照在地上。我环视了一圈院子，没找到小狗在哪，正准备去开灯，就有一团黑不溜秋的东西从边上跑了过来。我定睛一看，好家伙，这狗，也不怪我第一眼没看着，乌漆嘛黑的，怕不是长大了以后会偷袈裟。小狗看着不过一个月大，却十分活泼，蹦蹦跶跶地，时不时舔我的脚踝，引得我一阵踢腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这小不丁甚是黏人，总是围着你脚边团团转。由于手头的事还没忙完，于是陪它玩闹了数分钟后，我便要上楼去了。只不过我一进客厅，它就会跟着我进去，客厅无人，只怕它撒野，只好将它关在了门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天我又下楼跑去看小狗。这着实就是一个跟屁虫，我走到哪里，它就跟到哪里；我站住了，它就会盘坐着，然后吐着舌头哈着气。有时候它会在院子里到处乱跑。不过它和大狗的关系似乎不是太好，常常对着互吠，真是一院不容二狗。一次这初生狗崽不怕事，凑了大狗子近，被狠狠咬了一口，脖子上的毛被咬掉了，剩一个窝，痛得它嗷嗷叫着跑开了，在地上打滚，看着让人又心疼又好笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天再下去看的时候，小狗已经被铁链拴住了，理由是会到处大小便，非常难以清理。看着那盘起来比小狗还要粗的锁链和它急切地想要扑过来的样子，我的心里有些不是滋味，却也无可奈何。说到底，这是我老爸临时起意抓回来的，他只是觉着好玩，没想过后续要怎么养。我也不曾养过狗，也没有这个精力和经济实力。更何况，大狗早就被拴在那里了，小狗要被拴也是迟早的事。我就是这样安慰自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然给它吃得不怎么样，但不管怎么说，没有把它卖给狗贬子，或者它被人抓了去，我也还能接受。自此小狗和大狗一样，待在了固定的方寸 3 平米的地。我只有每天给他送饭的时候能看见它一下，它也只有在看到我吃饭的时候才会兴奋地站起来。也不知道它会被这个铁链拴住多久，若是没有热心人来收养，可能一辈子就只能拴在这个不大不小的院子里了吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>逆向思维之扩大矛盾</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E9%80%86%E5%90%91%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%B9%8B%E6%89%A9%E5%A4%A7%E7%9F%9B%E7%9B%BE/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E9%80%86%E5%90%91%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%B9%8B%E6%89%A9%E5%A4%A7%E7%9F%9B%E7%9B%BE/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今日疏于写作，收集了关于如何处理人际冲突的一些小故事，我们可以从中学到如何通过扩大矛盾来维护自己的权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一则：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海某医院，病房大楼 30 °C 的天气不开空调（行政大楼开了），领导说没到夏天，且温度不达标。医护人员每天都一身汗，医院里怨声载道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一日上午，护士长向主任提了此事。主任听了，沉思片刻，说：“我去试试。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都以为主任会去找领导商量这个问题。没想到主任来到病房，对家属们提及，病人出汗太多，不利于伤口愈合，可能会导致感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果马上就看到数名家属，气势汹汹地往医院行政楼走去。吃午饭的时候，病房的空调就打开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二则：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校食堂因为饭菜好吃，经常人满为患，导致座位经常不够用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没过多久，其中有两排座位被贴上了“女生专用”的标签，使得大部分男生们就餐更加艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是有学生向学校反应了这个情况。学校表示，标签不是学校派人贴的，这可能是你们学生自发行为，请自行协商解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周后，大家来到食堂就餐的时候发现，所有的座位都被贴上了“女生专用”的标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天下午，学校就组织人手把所有的标签都清理掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察上面的两则故事，我们可以发现它们的共同点是，一方无法通过正常的沟通获得自己合理的诉求，于是将事情激化，将其从一部分人的利益受损害变成大部分人的利益受到损害。虽然看上去不道德，但这只不过是将一些潜在的受损者转变为直接的受损者，以促使其参与到这场斗争中来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有一天，自己真的遇到需要使用这个策略的时候，还有以下的要点需要注意：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;确保自己的立场是正当的。如果自己诉求本身就不合理，比如要求把所有的座位都改成男生专用，那么自然难以获得众人的支持与理解。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;必要的时候，我们可以利用舆情使相关上级作出让步。在上述故事中，为员工提供良好的工作环境以及协调学生的纠纷本就是领导层的义务所在，可他们却选择推诿或者置之不理。因此我们可以让事态上升到他们不得不管的程度，方可以使自己的正义也借机伸张。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;当然，凡事不可过于鲁莽，以防止事情过度激化。在采取行动之前，我们需要充分评估可能的后果。过分地扩大冲突可能会引起更大的冲突，甚至致使自己和他人都受到伤害。适度的激化可以引起关注，但程度过头则可能会引起反感，甚至可能触犯法律。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;不管怎么说，在现实生活中，人际冲突是不可避免的，希望大家能通过合理的方法和策略，妥善地处理这些冲突。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>幸生得安世</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%B9%B8%E7%94%9F%E5%BE%97%E5%AE%89%E4%B8%96/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%B9%B8%E7%94%9F%E5%BE%97%E5%AE%89%E4%B8%96/</guid>
        <description>&lt;p&gt;近日，黎巴嫩出现了一起寻呼机集体爆炸事件，造成了十数人死亡，数千人受伤。我本想针对这个话题聊聊我的想法，可受限于自己对于新闻实事知道得太少，对中东那边的局势也不甚了解，只知道事态比较紧张，因此看屏幕半晌，也不知云何，内心也没有什么波澜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近看到这样的新闻，总是一阅而过，只当是一般的新闻。不久前刷到旧新闻，女主播在念汶川大地震伤亡人数时哽咽。看着那一串串数字，我第一反应只当是数字，真有点怀疑我心中的那一点点悲悯情怀，到底是因别人觉得应该感伤我才感伤，还是我自己内心深处有这般的情感。闲时突生感想，觉着自己为什么如此无情，若是真有这样一桩大事发生在我的身边，我还能如此安然无恙、一笑置之吗？我想是不能的。那到底是何原因导致我心如此漠然？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理由繁多。像黎巴嫩这些远在天边的事，虽然感觉有些无情，但我自身都拮据，吃了今天盼明天，哪还有盈余的精力去关系别人的死活？即便是富人，也并不见得都愿意关注这些身外之事。此外，我也有自己的事要干，自己的理想要追求。每日为此已耗尽了心力，不乐意再消费本就不多的间暇来关心一些无法为自己产生效益的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是以前的我，一定会为此感慨不已吧。不知从何时起，感觉自己对于世事变钝了，不再多愁善感，对所有的不美好的事都黯然神伤。好吧，倒不如说，从最开始，我就习惯自己的内心深深藏起来了。但从外在表现来看，我却是变化了的。成长为这幅样子，也不知是幸事还是不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些扯远了，本来是称赞祖国富强，却不自觉写起自己了。中心思想不强的人写作是这样的。我的写作能力的提升还任重而道远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在可以安稳地坐在这里进行写作、吃饭、刷视频，而不会像中东那边经常出现黎巴嫩寻呼机这样的恐怖事件，整日担惊受怕，这一切都要归功于强大的祖国。虽然身边仍有这般那般的不公，但幸生于安世之中，每日食粮充足，免于战火的纷扰。这样的生活，虽然平凡，但却珍贵。我们常常在不经意间，忽视了这份平静的来之不易。在这个世界上，有太多的地方，人们还在为基本的生存权利而斗争，而我们却可以在这里安心地规划未来，这不仅仅是我们个人的努力，更是因为我们生在一个强大的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望我们无论何时、身处何地，都珍惜和平，热爱生活。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>防患于未然，才能最小化台风造成的损失</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E9%98%B2%E6%82%A3%E4%BA%8E%E6%9C%AA%E7%84%B6%E6%89%8D%E8%83%BD%E6%9C%80%E5%B0%8F%E5%8C%96%E5%8F%B0%E9%A3%8E%E9%80%A0%E6%88%90%E7%9A%84%E6%8D%9F%E5%A4%B1/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E9%98%B2%E6%82%A3%E4%BA%8E%E6%9C%AA%E7%84%B6%E6%89%8D%E8%83%BD%E6%9C%80%E5%B0%8F%E5%8C%96%E5%8F%B0%E9%A3%8E%E9%80%A0%E6%88%90%E7%9A%84%E6%8D%9F%E5%A4%B1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;近日夏秋更迭，本应秋高气爽。然还未曾享受秋日的凉爽，却频频被台风登门造访：9 月 6 日登陆海南的“摩羯”、9 月 16 日登陆上海的“贝碧嘉”，以及即将登陆沿海城市的“普拉桑”等……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台风，是一种破坏性强、影响范围广的自然灾害，近年来似乎在全球范围内呈现出愈发频繁的趋势。这些不速之客，不仅对我国的沿海居民的生活造成了严重影响，也对经济建设造成了巨大的损失。其中的“佼佼者”摩羯，不仅席卷了越南、重创了海南、广东部分城市，更是引发了滔天的洪水，淹没了数不尽的土地。然而就是这样的大凶之水，本该张牙舞爪，横冲直掠，从我国西南直冲腹地，却在广西南宁戛然而止，停下了攻势——原来是一道“天堑”将之拦下。这道天堑，不仅挽救了数万人的生命，更是挽回了数不尽的财产损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切，都要归功于二十年前广西时任南宁市长林国海的先见之明。当年他分析，南宁地势低平，一旦起了洪水，很容易被淹没，于是提议建一道防洪堤，可在危难时救百姓于水。然而当时很多人皆是不解、不同意，更有甚者，对其辱骂，称其为做一道“面子工程”。即便如此，林国海仍力排众议，坚持花百亿重金，打造了环南宁的一圈防洪堤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建成了之后，先不论其在大大小小的雨季发挥的防洪作用，光是这次“摩羯”台风引发的洪水，如若没有这堤坝，就会直接带来超过千亿的损失，城市设备、电力水力等设施也都会瘫痪，更会导致数不尽的人牺牲、失踪。有南宁网友甚至故作轻松的调侃：如果没有这道堤坝，你们现在不是叫我朋友，而应该称呼我为受难群众。林市长的这建堤之举，真可谓是功在当代、利在千秋！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次得以成功防洪于未然，也给予我们一些警示。我们必须认识到，由于工业化的推进，全球气候变化的加剧，极端天气事件会愈加频发，台风等自然灾害的危害也将会越来越大。因此，加强环境保护，减少温室气体的排放，是我们每个人的责任。同时，提高城市的防灾减灾能力，加强基础设施建设，特别是防洪堤等防洪设施的建设标准和质量，也是保障人民人身和财产安全的重要措施。此外，无论科技如何进步，人类在大自然面前还是显得有些渺小。因此，每个人都应该树立防灾减灾的意识，提高自我保护能力，这样才能在自然灾害面前，最大程度地减少损失，保护自己和他人的生命安全。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>质疑微信提现手续费过高 5个大学生联合将微信告上法庭</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E8%B4%A8%E7%96%91%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E6%8F%90%E7%8E%B0%E6%89%8B%E7%BB%AD%E8%B4%B9%E8%BF%87%E9%AB%98-5%E4%B8%AA%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%81%94%E5%90%88%E5%B0%86%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%91%8A%E4%B8%8A%E6%B3%95%E5%BA%AD/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E8%B4%A8%E7%96%91%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E6%8F%90%E7%8E%B0%E6%89%8B%E7%BB%AD%E8%B4%B9%E8%BF%87%E9%AB%98-5%E4%B8%AA%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%81%94%E5%90%88%E5%B0%86%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%91%8A%E4%B8%8A%E6%B3%95%E5%BA%AD/</guid>
        <description>&lt;p&gt;近日，一名学生在微信提现 5 万元到银行卡时被收取了 50 元手续费。因质疑其收费过高，不合理，于是联合自己的同学将微信一纸告上了法庭，引发了众多网发的热议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于个人层面，我是十分支持他们的做法的。有人说他们是为了参加一个诉讼比赛，故意找一个话题大的炒作，我想倒也不必如此阴谋论，毕竟君子论迹不论心，如若真起诉成功，受益的也是我们这些老百姓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是通过网友的评论了解手续费的来由后，我对他们的胜诉持悲观态度。我看到网友提到，这个费用实际上是一种“官方”的收费，并不是微信单方面要求收取，也就是说，对微信而不是银行提起诉讼，这个枪可能打错了靶。不过，提起诉讼的人也并非懵懂的小白，是具备一定知识阅历的法学研究生，对于这个情况一无所知的可能性也比较低。我查看了相关的报道，发现他们表示他们质疑得更多的，是收费的合理性而非合法性。他们通过粗略估算，认为微信提现手续费定价过高，并希望微信方面能够提供证据，证明其收费的合理性。由于微信在国内几乎处于一种“垄断”的地位，之前也不乏出现“店大欺客”的现象，因此他们结合自身经历，对于微信高昴的手续费提出质疑也是合情合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎么说，像这种为人民争取权益的事，我万分支持。曾几何时，华东政法大学的王洁莹也是对迪士尼“禁止携带食物进入场内”的规定感到不满、提出质疑。在多次与园区沟通无果之后，为了拿回属于我们的正常权益，她公然与世界最强法务部对峙，并最终胜诉，让如今进入迪士尼的游客都能自行携带食物入园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试想，若没有这些具有反抗精神的人，世间将是充斥着压迫和剥削。事实上，时至今日，这种情况也并不少见。为众人抱薪者，不可使其冻毙于风雪。即便自己没有能力作出反抗、提出意见，也不可以对做出如此举动的人施以诋毁、嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这场诉讼，无论结果如何，它都有望引起社会对平台收费政策的广泛讨论。这不仅是对微信提现费合理性的一次挑战，也是对平台经济中消费者权益保护的一次探索，具备积极的社会意义。综上所述，微信提现手续费是否合理，不仅关系到微信用户的切身利益，也关系到整个电子支付行业的健康发展。这场诉讼的结果，或许能够为我们提供一个审视和反思的机会，促使相关企业在服务收费方面更加透明和合理。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>如果你辞职了，是选择先躺平一段时间，还是说继续找工作？</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E8%BE%9E%E8%81%8C%E4%BA%86%E6%98%AF%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%85%88%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%AF%B4%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%89%BE%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E8%BE%9E%E8%81%8C%E4%BA%86%E6%98%AF%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%85%88%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%AF%B4%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E6%89%BE%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</guid>
        <description>&lt;p&gt;看到这个问题，我感到有些心虚，感觉像在监视我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先聊一聊我自己。对于我来说，我选择的是躺平一段时间。从今年 3 月开始到现在，已经半年多了。其实在一开始我也纠结过这个问题，但一旦自己开始躺平了，并且有了自己的目标和计划，就会理所当然地继续往这个方向走了。起初的时候，其实心中也有自己做出一番事业的盘算。但阅历不足加入拖延症严重，导致一直做不出自己的想要的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实更深刻的原因在于，自己对自己的要求太高，又没有相应的能力，心有余，但身体会不自觉地摆烂，甚至差点一蹶不振。得亏自己还有点道德良心，知道自己不能一直堕落下去，重新拾起代码，读起书，写起作，做起了饭，虽然一个都没有做出成绩便是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于我接下来是否会继续找工作，我的答案是暂时不会。一是自己的各项能力还没达到自己的预期，包括专注、阅诚、写作、代码、表达、心理承受等，这些能力还需要一定的时间培养；二是自己还不曾尝试过在公众面前展示自己的作品，未曾知晓我自己到底能否做出使人称赞的作品；三当然是还没休息够，并且班除了能挣钱，对个人多是摧残。基于以上原因，我还是选择在家中继续躺平一段时间，当然时间己经刻不容缓，需要我马上做出行动挣取一些收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到问题本身，选择躺平还是工作其实还是要看个人的状态。首先需要考虑的是你的钱包是否还能支撑你接下来的躺平生活。比如我，虽然存款不多，但由于过的是一种类似于隐居的生活，生活开销也比较低，所以勉强能支撑一段时间（己经在盘算着如何在网络上挣钱度过之后的日子了）。第二需要考虑的是你的身心状态。如果你在工作中长期劳累，是出于疲乏而辞职，那么既然下定决心辞职，不妨给自己一点缓冲时间，好好休养一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们稍微整理一下躺平的好处：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;如上所说，调整自己的身心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;时间变得相对自由，可以自由支配自己的时间。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但它无疑也有坏处：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;容易让自己变得放纵。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;积蓄一点点变少，又没有进账的话，很容易使自己变得焦虑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社交减少，可能让自己变得自闭，不愿与人打交道。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;工作的好赖，想必你自己也有体会，我就不多说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这种问题，自己内心一定早就有答案了，结合现实的情况，然后遵从自己内心的想法就好。不论选择什么，都可能感到后悔，但也基本上都是自己当下最好的选择。人生不只有一个出路，能让自己内心感到安逸的就是出路。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>目的性不强，做事就没什么动力</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%B8%8D%E5%BC%BA%E5%81%9A%E4%BA%8B%E5%B0%B1%E6%B2%A1%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8A%A8%E5%8A%9B/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%B8%8D%E5%BC%BA%E5%81%9A%E4%BA%8B%E5%B0%B1%E6%B2%A1%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8A%A8%E5%8A%9B/</guid>
        <description>&lt;p&gt;关于近日的写件，目的性不强 + 事情太多 + 没有专门为日总结留出时间 + 其它琐事分神 + 缺乏选题 = 完全不知道如何动笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是想记一些无关紧要的日常，但我这千篇一律的生活，写两天就熄火了。其他诸如读书笔记之类的写的也挺多，但这种自由发挥的写作连坚持写短篇都难以做到，更遑论日更长篇了。此万万不可，需作出一些改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先每天都要拿出 1 ~ 2 h 的时间专门进行写作，时间决定定在 13 点 ~ 15 点。其次如果从昨日的这个时间点到今日的之间有感想，就针对这个观点输出一篇 800 字的文章。如果没有，则去知乎随机寻找一个选题，观看别人的想法，然后输入自己的观点并记录在博客中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>看似琐碎的事情可能才是时间杀手</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E7%9C%8B%E4%BC%BC%E7%90%90%E7%A2%8E%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%89%8D%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%9D%80%E6%89%8B/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E7%9C%8B%E4%BC%BC%E7%90%90%E7%A2%8E%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%89%8D%E6%98%AF%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%9D%80%E6%89%8B/</guid>
        <description>&lt;p&gt;自从选择了“自由”之后，虽然不愿意承认，但我似乎真的没有做出一些成绩，总是有种做一天和尚敲一天钟的感觉。我并不是那种喜欢摆烂的人，相反，我一直希望自己变得优秀，也一直在为此不断做出努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是仔细想想，每天的时间总是会莫名其妙地被浪费。不知不觉地，一天就过去了。要么是被游戏中新出的活动吸引了去，要么是感觉自己太累了，想打一把游戏，然后一不小心就进了“输了想赢回来，赢了想继续赢”的轮回，亦或是随意地拿起手机看一两个视频，然后就直接从上午穿越到下午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其中很多的时间，都是自己潜意识中认为的“琐碎”的时间。如果专注于自己地任务，并且不沉迷于一些额外的娱乐，我发现自己一天其实可以完成很多任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注二字，虽然简单，却成为始终阻碍我成为某个高手绊脚石。既无法做到在一件事上专注，也无法在做一件事的时候持续地将它做完，这是成大事者的致命缺点，需要立刻、马上做出改变。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>睡眠质量和睡眠时长并不完全等价</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E8%B4%A8%E9%87%8F%E5%92%8C%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E6%97%B6%E9%95%BF%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E7%AD%89%E4%BB%B7/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E8%B4%A8%E9%87%8F%E5%92%8C%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E6%97%B6%E9%95%BF%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E7%AD%89%E4%BB%B7/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天睡了 8 个小时，早上起来也并没有感到神轻气爽。中午略觉困乏，又去䃼了一觉，然竟睡到了下午 3 点，足足 2 个半小时，实属不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来也并不非常困，真不知为什么会睡这么久。可能是前一天的劳动强度太大？也可能是作息不是十分规律导致的。经常 22 点 ~ 12 点睡觉，早上起床的时间也从 6 点 ~ 8 点不固定，然后生物钟没有养成，身体不适应这个节律，就经常打不起精神了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天的任务没有个安排，完成时间也并不固定，于是就导致了连索反应。目前还是在熟悉阶段，马上应该就可以适应现在的学习强度了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人对于不同的位置会有不同的期待</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E4%BD%8D%E7%BD%AE%E4%BC%9A%E6%9C%89%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E6%9C%9F%E5%BE%85/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E4%BD%8D%E7%BD%AE%E4%BC%9A%E6%9C%89%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E6%9C%9F%E5%BE%85/</guid>
        <description>&lt;p&gt;大众对于不同的职位的要求是不一样的。一方面是因为不同位置的人所承担的责任是不一样的，另一方面，人们的经历不同、认知不同，导致即便是同一个人，不同的人对他也有不同的期待。比如一个人作为家中的长子，那么他的父母和他的弟弟妺妺对他的要求就不尽相同。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人容易高估自己的精力</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E4%BA%BA%E5%AE%B9%E6%98%93%E9%AB%98%E4%BC%B0%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%B2%BE%E5%8A%9B/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E4%BA%BA%E5%AE%B9%E6%98%93%E9%AB%98%E4%BC%B0%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%B2%BE%E5%8A%9B/</guid>
        <description>&lt;p&gt;高中的时候学到能量的转化，说能量的利用率达不到 100 %，只能尽可能提高利用率。后来发现，不只自然界的能量如此，人的精力同样无法达到 100 % 的利用率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天为自己制定的计划，理论上满状态的自己是可以完成的。然而人是会懈怠的，人的意志力是会消退的，人的大脑是会疲惫的。每天把自己安排得满满当当的，结果就是每天的任务都难以及时完成。久而久之，还容易打击自己制定计划、完成任务的积极性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于我自己而言，导致这个结果的原因还是太贪心，想要做的事太多，能力和执行力又不够。完成任务，还是要给自己留一点余量，不然天天“吃成胖子”，要不了多久自己就要走不动道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我思考之后，得出的暂时性的策略为：对于那种完成时间不固定的任务来说，还是以时间限制为约束手段。对于这样的任务，必须规定好完成的最终时间，如果完不成，需要暂时搁置，把优先级高的任务完成之后有多余的时间再来做未完成的事。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>先敬罗衣后敬人</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%85%88%E6%95%AC%E7%BD%97%E8%A1%A3%E5%90%8E%E6%95%AC%E4%BA%BA/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%85%88%E6%95%AC%E7%BD%97%E8%A1%A3%E5%90%8E%E6%95%AC%E4%BA%BA/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;言语压君子，衣冠镇小人。身上无衣被人欺，肚里无识无人知。先敬罗衣后敬人，先敬皮囊后敬魂。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在与人打交道的时候，第一印象是很重要的，有时候甚至决定了对方是否打算愿意继续与你会面。贾雨村初到贾府，因为仪表堂堂，就很被贾政赏识。与人初识时作一些功课，即使是装出来的修养，也能赢得相当的好感。我们讨厌道貌岸然的伪君子，但仍难以忽略外表对他人作出判断。纵使你有万般美好的品质，但遗憾的是，没人有义务首先通过你的内心来认识你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理学上有一个词叫“光环效应”，意思是如果有个人在某个方面十分地出众，非常耀眼，那们人们就容易关注这一点而忽略他的其他缺陷。人作为视觉动物，他人的形象很容易在心中成为印象的主导因素。
因此，即使自己淡泊名利，在与陌生人交往的时候还请记得保持自己的形象，有时候会在不经意的方面有所加分。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>身后有馀忘缩手，眼前无路想回头</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E8%BA%AB%E5%90%8E%E6%9C%89%E9%A6%80%E5%BF%98%E7%BC%A9%E6%89%8B%E7%9C%BC%E5%89%8D%E6%97%A0%E8%B7%AF%E6%83%B3%E5%9B%9E%E5%A4%B4/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E8%BA%AB%E5%90%8E%E6%9C%89%E9%A6%80%E5%BF%98%E7%BC%A9%E6%89%8B%E7%9C%BC%E5%89%8D%E6%97%A0%E8%B7%AF%E6%83%B3%E5%9B%9E%E5%A4%B4/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天读红楼梦，读到贾雨村到智村寺，看到一幅对联写到：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;身后有馀忘缩手，眼前无路想回头。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;看到这对对子，心里也是有所感慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身后有馀忘缩手”，我们经常在自己丰盈富足、在物质或精神上取得一些成就的时候，却陷入一种不知止的状态，想要更多。人生在世，“贪”字无疑是主旋律。贪享乐，贪财富，贪名誉…… 人心似乎永远都得不到满足。“眼前无路想回头”，我们往往在走错路时，沉浸在某种错觉之中，认为还可以继续，直到发现自己已陷入困境，才意识到回头的路已被堵死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多事情并非只要拥有了就好。欲望若没有节制，反而会让人失去更多。比如说，一个人想要成功，想要在事业上达到某个高度，这本无可厚非，追求更好的生活本是人类的天性。然而，问题出在追求的过程中，我们渐渐忘记了当初的初衷，甚至为了达到目的，不惜牺牲健康、亲情、快乐等重要的东西。我们总以为前方还有更多的路可以走，可走着走着，才发现已经无路可走，才想到要回头。到那时，岁月已逝、时光不再，所失去的已经无法挽回。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人的心思只有一个</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%BF%83%E6%80%9D%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%B8%AA/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%BF%83%E6%80%9D%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%B8%AA/</guid>
        <description>&lt;p&gt;这两天一不小心栽在游戏上了，正事一个没搞，连  写作也没心思写。人的心思在同一个时间只能花费在一个事物上。如果对某件事情投入了精力，花费了时间，专注了感情，就很难同时对其它事情抱有同样的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，肚子里墨水空空，生活又单调乏味，再加上其它事情分去的精神导致没心思花在写作上，这让每天想一个话题还不重复，真是困难异常。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>不要过分追求细节</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%BF%87%E5%88%86%E8%BF%BD%E6%B1%82%E7%BB%86%E8%8A%82/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%BF%87%E5%88%86%E8%BF%BD%E6%B1%82%E7%BB%86%E8%8A%82/</guid>
        <description>&lt;p&gt;从小就看一些纪录片，里面介绍大国工匠如何如何追求极致，打磨每一个细节。对于一些精致的作品，大家也会对一些细节的小巧思赞不绝口。俗语也有云：“细节决定成败。”种种言论表明，大佬都是细节怪。于是乎，从小开始，我便乐意去研究、深挖细节：学一个公式，都要想明白如何推导的；看一篇英语文章，要搞懂每个单词的意思；阅读一行代码，希望知道它的底层实现；甚至在阅读一本书的时候，恨不得每一个注释都要读一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而渐渐地，我迷失在了这些细节中。没有人告诉过我，过分地追求细节是如此地耗费精神，更可恨的是，我这狠心的脑子，居然舍得让我在疲乏困觉的时候也坚持得下去。于是，明明自己是如此身体从内到外都看起来如此健康的一个人，却常常感到万般的不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏、代码、阅读、设计、做饭……染指的东西太多，又对每一件东西都尽心尽力、费心费神，这样的结果就是，什么东西都不精，没有一项拿得出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我的失败经验和不多的成功学习经历来看，很多东西学到最后，大脑中都只会剩下一个“大概”的印象。如果一直死嗑某个方向，很容易陷进一个无止境的循环中。如果最终大脑中有个整体的框架，反而会“知道”自己学了什么东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是在冬天的雪地里踩脚印，如果一直盯着自己脚下看，那踩出来的脚印就会歪歪扭扭；而知道自己要前往的目的地，直接朝着那里走，走出来的路线就十分地笔直。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于学习也是如此。如果一直死抠细节，就会陷入细节的泥沼。只能看见眼前的这棵树木，而不知森林的全貌，也就找不到森林的路径，走不出森林。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>有动力才愿意前进</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E6%9C%89%E5%8A%A8%E5%8A%9B%E6%89%8D%E6%84%BF%E6%84%8F%E5%89%8D%E8%BF%9B/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E6%9C%89%E5%8A%A8%E5%8A%9B%E6%89%8D%E6%84%BF%E6%84%8F%E5%89%8D%E8%BF%9B/</guid>
        <description>&lt;p&gt;自己会，且有成长的可能，才有前进的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如我不会打王者，所以即便看到别人玩王者，我内心也毫无波澜；但如果是平安京，我会这个游戏，那如果看别人玩，就会手痒痒，忍不住玩两把，然后一不小心就着迷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新入坑的玩家，则需要让其有良好的体验。输赢都没有，如此才能避免割草无聊或者毫无游戏体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开游戏，做其它事也是如此。只有正反馈多，才有持续前进的动力。比如你改一个 bug，改了很久也没法解决，若是长期如此，很难说不会对敲代码失去兴趣。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>言行一致是一门修行</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E8%A8%80%E8%A1%8C%E4%B8%80%E8%87%B4%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%97%A8%E4%BF%AE%E8%A1%8C/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E8%A8%80%E8%A1%8C%E4%B8%80%E8%87%B4%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%97%A8%E4%BF%AE%E8%A1%8C/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在网上看到一则评论，为了吹牛怼别人，说自己玩腾讯的两个手游，一个充了 16 亿，另一个充了 12 个亿。咱也不知道他的单位是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论是网上还是现实中，总是有一些“口嗨哥”，发表一些惊为天人的言论。究其根本，缘于人大脑的想象力是丰富的，即便没有接触过某个具体的事物，但只要看到过、听到过这些东西，大脑立马就会身临其境，仿佛自己已经拥有了这个东西。常用的谐语“收藏了等于我学会了”，虽然是玩梗，但也是出于同样的原因使得大脑经常性地觉得别人会，自己也会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常言道，说得容易做得难。要想保持自己言行一致，不至于说的和做的大相径庭，其实也是需要一些能耐的。就拿我个人来说，虽然我不喜欢出言不逊，但往往制定的目标也完不成。自己对于个人能力的认知，对于环境的把握，对于突发事件的准备，都能很大程度上影响自己“言“和”行“的一致性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其实，说一说“大话”，也有利于提高完成任务的激情。话都放出去了，被人知道了，如果完不成，就会有些失面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何事物都有其两面性，但同样的，光说不练假把式。要想真保持言行始终如一，还有很长的一段路要走。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>影响是潜移默化的</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E5%BD%B1%E5%93%8D%E6%98%AF%E6%BD%9C%E7%A7%BB%E9%BB%98%E5%8C%96%E7%9A%84/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E5%BD%B1%E5%93%8D%E6%98%AF%E6%BD%9C%E7%A7%BB%E9%BB%98%E5%8C%96%E7%9A%84/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在网上刷过的视频，遇到的事，尽管自己没有没意识到，但会潜移默化影响着自己，会不由自主地将别人经历中自己认同的部分当做自己的借鉴，久而久之自己也会成为自己心中希望成为的人，甚至可能性格也一并改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只能说大脑的发展还没有跟上时代，连不是真实体验的，只是用眼睛看到的，也能对一个人有甚大的影响。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>没有目标，人就会趋于颓唐</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%9B%AE%E6%A0%87%E4%BA%BA%E5%B0%B1%E4%BC%9A%E8%B6%8B%E4%BA%8E%E9%A2%93%E5%94%90/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%9B%AE%E6%A0%87%E4%BA%BA%E5%B0%B1%E4%BC%9A%E8%B6%8B%E4%BA%8E%E9%A2%93%E5%94%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;人的生活如果没有目标，失去了热爱的事物，做事也没有激情，几乎转瞬之间就会陷入浑浑噩噩的泥塘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从辞职回家已经半年多了，一事无成。最早的时候还以为自己有大把的时候，每日研究 emacs 的配置，可最后由于没有任何产出和收益，最终还是不得不放弃。所喜欢的编程事业也暂时终止。说是要做菜拍视频，来现在为止仍然没有做出一件作品，还在逃避。想象中的每天阅读也是断断续续地，没能坚持。一直感觉没人逼迫自己，却无时无刻不感到压力，只能每天刷着视频，打着游戏来麻痹自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前有目标，做什么都是朝气蓬勃，总是觉得自己无所不能，什么都想学。不曾想这种什么都想学的心态却在为了阻碍自己成长的最大敌人。现在不仅做事迷茫，一旦做起事来还由于完美主义喜欢给自己上强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外人，对家里人的质问，自己总能找到一些借口。实际情况是否真如自己所说，也就只有自己知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了改变现状，有些东西必须要做出变化。首先是作息必需规律。作息如果不规律，每天半数的时间都会觉得没有精力，更别提进行优质的产出了。其次是每天自己的提升需要进行规划，不可以任意花费时间，应当有相当的时间花费在主业能产生收益的事情上面。三是要提高自己的执行力，想做什么直接评估一下可行性，可行直接做即可，不要犹犹豫豫，也不要被家人的言语所阻拦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己应当做什么，其实自己是最清楚的。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>理想和现实总有差距</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E7%90%86%E6%83%B3%E5%92%8C%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%80%BB%E6%9C%89%E5%B7%AE%E8%B7%9D/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E7%90%86%E6%83%B3%E5%92%8C%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%80%BB%E6%9C%89%E5%B7%AE%E8%B7%9D/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一件事的完成过程中总是会出现意料之外的情况阻碍这件工作的完成。有句话叫理想很丰满，现实很骨感，这句话无论是做哪个事都是适用的。人的大脑具备相当的想象力，总是会最理想化自己正在准备的事。一天的计划，或者某一项任务实施的过程等等，做一项新的并没有对其拥有认知的事，无论如何自己想的都与实际发生的会有所偏差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一份工作，为了避免偏差过大导致失败，一个比较好的方法是为某件事预留一个浮动较大的时间范围，在最大时间期限之前努力完成，一旦超过这个期限就说明自己对这件事的预期并不合理，一方面根据实际情况选择是否继续完成，另一方面在下次安排做这件事的时候需要重新考虑时间分配的合理性。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>遗忘令人崩溃</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E9%81%97%E5%BF%98%E4%BB%A4%E4%BA%BA%E5%B4%A9%E6%BA%83/</link>
        <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E9%81%97%E5%BF%98%E4%BB%A4%E4%BA%BA%E5%B4%A9%E6%BA%83/</guid>
        <description>&lt;p&gt;有相当一段时间没有碰代码相关的东西了，今天做了一道简单的算法，完全没有直接做出来的能力；然而看一下答案又能秒懂然后做出来。这种题目是非常简单的，但以前基本上依靠重复、看其它人的答案做出来的，形成了路径依赖，以致于不看答案完全没有思路。并且，在后续熟悉了某个题型之后，并没有继续做同一类型的题目进行巩固，中断了很久，所以从前积累荡然无存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进行其它类似的学习的时候也是如此，有时候真想请问为什么人就不能像硬盘一样选择自己需要保存的内容。这种感觉自己学过但就是想不起来的感觉实在是令人崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这个时候就体现出一个方便记录、便于查询的笔记的重要性了。然而令我悲痛的是，尽管我一直有写笔记的习惯，但记笔记的软件却一直在更换。每次迁移的时候不是内容丢失就是格式不正确，导致以前花费大量心思的很多有价值的笔记都遗失了，非常遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗忘确实是令人烦恼的事，但这是人类固有的自我保护机制，只有接受。如果要想减少一些可避免的遗忘，其实还是需要减少一些无意义的重复。通过自己的语言复述的内容，比那些生搬硬套记下来的内容，记忆的新鲜程度是不一样的，可以有更久的“保质期”。因此为了让更多的学习的印象更加深刻，还是要多多用自己的话来讲述自己学到的内容，虽然需要花费更久的时间，但比起学完就忘，这种记录的方式还是更加具有性价比一点。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>日更太难了</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E6%97%A5%E6%9B%B4%E5%A4%AA%E9%9A%BE%E4%BA%86/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E6%97%A5%E6%9B%B4%E5%A4%AA%E9%9A%BE%E4%BA%86/</guid>
        <description>&lt;p&gt;要想保持日更真是十分困难，一旦被某些东西分了神（比如游戏、番剧），那么今日的内容只能草草了结，用一些无用的废话来凑字数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像今日这种话题，也只能使用一次，如果以后频繁地使用，说明这件事根本不是自己在意的东西，还是趁早结束这种无意义的工夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，最关键的原因还是要合理地分配娱乐时间，避免沉迷其中，导致正事被耽误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天就先这样。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>荒谬，但不是多数</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E8%8D%92%E8%B0%AC%E4%BD%86%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%A4%9A%E6%95%B0/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E8%8D%92%E8%B0%AC%E4%BD%86%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%A4%9A%E6%95%B0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;网上冲浪的时候老是能看到麦克阿瑟纪录片，讲述一些行为极其不可思议的人，这些人的表现于正常人来说简直是不可思议，但确确实实有这种人存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己也思考了一下，说实话，我感觉我还真对这种人没辙。自己的修养，决定了自己不能像他们一样撒泼，蛮不讲理。可由于自己不常遇到类似的事件，经验不足，很多时候也找不到合适的解决方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也不要因此就一棒子打死所有，直接先入为主地认为每个人都是这样的。因为这些人虽然有，但终究是极其少见。多数人还是保持沉默观望的正常人，即便发表观点的人，有正反的观点也是正常。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我可以不用，但不能没有</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E6%88%91%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E7%94%A8%E4%BD%86%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%B2%A1%E6%9C%89/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E6%88%91%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E7%94%A8%E4%BD%86%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%B2%A1%E6%9C%89/</guid>
        <description>&lt;p&gt;当某项产品，原本计划在未来的特定时段重新上市，却意外宣布即将停产，这是否会引发您立即购买的冲动？至少对于我个人而言，这种策略对我产生了一定的影响。尽管早先已经坚定了不购买的决心，但一旦该商品被贴上“绝版”的标签，我似乎就被某种心理暗示所驱动，迅速采取了购买行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正在反思这种现象背后的原因。虽然目前没有十足的精力去深入研究心理学理论，但基于个人见解，我认为可能的原因包括：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;拥有他人所不具备的商品，可以更好地突显自己的独特性；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;限定购买途径和设置购买期限，会增强“即将失去机会，必须立即拥有”的心理感受。；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本身就对商品有需求，但由于财力限制未能购买，而最后通碟的发布，加剧了这一“必须获得”的紧迫感。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总结来说，我们还是要深入了解自己真正的需求，按需购买，避免落入厂商的消费心理陷阱。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>成长是分阶段的</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%98%AF%E5%88%86%E9%98%B6%E6%AE%B5%E7%9A%84/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%98%AF%E5%88%86%E9%98%B6%E6%AE%B5%E7%9A%84/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天在网上看到一个百米青年运动员，说是多么多么年轻就打破了某某记录，有可能成为下一个苏炳添。然后有评论，具体怎么说的我忘记了，大意是田径运动员很多在早期突显出天赋，但多数比较出成绩的时间反而是 24 ~ 25 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的真实情况是怎样我没有去深究，但就我个人的观点，人的成长确实是分阶段的。我们都知道揠苗助长的故事，如果在不正确的时机经历了不合适的事，很容易对人的认知、性格等各种方面产生影响。比如一个人在年纪尚小的时候，就经常接触一些心灵鸡汤，被告知要学会隐忍，懂得长期主义之类的大道理，那么这个人长大了就容易失去冲劲，无论做什么事，都喜欢把战线拖得长长的。殊不知，长期没有较大的正向反馈，看不到做一件事的结果，便容易心生退意。而且，机会都是转瞬即逝的，需要你多多尝试。总是抱着今天做一点点就好的心态，固然不能说错，但机会可能就偷偷地从手边溜走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一方面。从另一个角度来说，人一定得有一个广泛接触各种类型事物的时期，在后期再从这些经历之中寻找自己的偏爱。比较知名的人物是小米雷军，大学时期立志成为一名优秀的程序员，一些意外使他转向成为了一个项目经理。但也正是这些对于程序的正确理解，使他对于产品的把握更加理智，奠定了他做出各项优质产品的基础。另一个耳熟能详的例子是星露谷物语的作者埃里克，一个人包揽了美术、音乐、程序在内的所有游戏的制作流程。他所有技能也并非在一开始就会，许多都是怀着兴趣学习，广泛涉猎，然后在需要的时候进行深入学习。乔布斯也曾说，如果没有在大学退学前学习那些艺术字体，甚至不会有 mac 电脑。你的任何经历都是前后关联的，你无法知道它会在什么时候起到宝贵的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长是分阶段的，每个人的经历不尽相同，花期也自然不一致。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人是不可以不说话的</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/p/%E4%BA%BA%E6%98%AF%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E7%9A%84/</link>
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/p/%E4%BA%BA%E6%98%AF%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E7%9A%84/</guid>
        <description>&lt;p&gt;从很久以前开始，我就不爱说话了——一方面是早期的环境过于吵闹，我会刻意地远离，别一方面和本身性格有关，有点内向，也喜欢装深沉。总而言之，不管是在线下公众场合，还是在网络上，总是一言不发，乐于当一个透明人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正因如此，我得以成为一个安逸的观众，每时每刻都可以成为优雅地、戏谑地当一个围观群众，吃着各种新鲜的瓜，又能将自己置身事外，免受各种舆论的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是这样的安逸也是有代价的，人的各种技能，久了不用，就会退化。就在近日，我想针对某件事发表自己的观点，忽然发现自己的大脑卡壳了，自己脑子里想的是一回事，写出来却完全词不达意。遥想之前我还对一些人的幼稚发言嗤之以鼻，结果发现自己的言语也不过尔尔，真是让人残愧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用进废退，作为区别于其他动物的工具，人的优势就在于言语。此时此刻，即便我的想法不止于此，但长时间疏于表达，我也只能拼凑一些字数，草草地写一写我对于“人是不可以不说话的”这一观点的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今日起，即便与人交往不多，我也要注重自己用文字表达的能力。每天一篇观点输出，flag 已立，定当实现。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
